\section*{Serien- und Parallelschaltung}

\begin{table}[!ht]
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|}
        \hline
          & Serienschaltung & Parallelschaltung \\
        \hline
        Zeichnung &
            \vspace*{5pt}\includegraphics[width=\linewidth]{src/schaltungen/serieschaltung.png} &
            \vspace*{5pt}\includegraphics[width=\linewidth]{src/schaltungen/parallelschaltung.png} \\
        \hline
        Schaltschema &
            \answergap[1]{%
                \begin{circuitikz}
                    \draw (0,0) to[lamp] (2,0) to[lamp] (4,0)
                        to (4,-3) to (0,-3) to[battery1] (0,0);
                \end{circuitikz}
            } &
            \answergap[1]{
                \begin{circuitikz}
                    \draw (0,0) to (4,0)
                        to[lamp] (4,-3) to (0,-3) to[battery1] (0,0);
                    \draw (2,0) to[lamp] (2,-3);
                \end{circuitikz}
            } \\
            % BILD \\
        \hline
        Erklärung &
        Bei dieser Schaltung sind alle Glühlämpchen in einer Reihe oder in \linegap{Serie} geschaltet.
        Alle Lämpchen sind am selben \linegap{Stromkreis} angeschlossen.
        Wenn nun ein Lämpchen herausgeschraubt wird, ist der Stromkreis \linegap{unterbrochen} und alle anderen \linegap{erlöschen} auch. &
        Bei dieser Schaltung sind die Glühlämpchen nebeneinander oder \linegap{parallel} geschaltet.
        Jedes Lämpchen hat einen \linegap{eigenen} Stromkreis.
        Wenn nun ein Lämpchen herausgeschraubt wird, \linegap{leuchten} die anderen trotzdem noch weiter. \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{table}

\subsubsection*{Fragen}

1. Welche Schaltung wird wohl bei einer Zimmerbeleuchtung verwendet? Begründe!

\linebox{1}{%
    Parallelschaltung, wenn eine Lampe defekt ist, leuchten die anderen trotzdem.
}

2. Welche Schaltung hat den höheren Stromverbrauch? Warum?

\linebox{1}{%
Parallelschaltung / Jedes Lämpchen hat eigenen Stromkreis
}

3. Bei welcher Schaltung leuchten die Lämpchen heller? Warum? Kontrolliere nach!

\linebox{2}{%
Parallelschaltung
Weil jedes Lämpchen einen eigenen Stromkreis hat und den Strom nicht mit anderen Lämpchen `teilen' muss.
}
